{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_015625",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "이천 도암리 고인돌"
    },
    "text": "利川道岩里支石墓 (이천 도암리 고인돌)\\n\n京畿道利川市新屯面道岩里\\n\n計6基の支石墓のうち、4基は道岩1里にあり、2基は道岩2里に位置しています。道岩1里にある4基の支石墓は、青森の中央部に位置しています。その中で、最も北に位置する1号支石墓には長方形の蓋石が台石の上に載せられており、その大きさは長さ300cm、幅185cm、厚さ105cmです。1号支石墓の南側には2号支石墓があり、蓋石の大部分が地中に埋まっています。蓋石の形は楕円形で、長さ290cm、幅159cm、厚さ35cmです。2号支石墓のすぐ南には3号支石墓があり、蓋石の大きさは長さ350cm、幅220cm、厚さ87cmです。4号支石墓はこれら3基の支石墓の東側に位置しており、蓋石の形は一定ではなく、大部分が地中に埋められています。蓋石の大きさは長さ225cm、幅195cm、厚さ80cm程度です。道岩2里に位置する支石墓2基は家屋の裏にあります。5号支石墓の蓋石は長方形で、長さ228cm、幅150cm、厚さ65cmです。また、蓋石には1つの性穴が掘られています。地上には、支え石1個が露出しており、その大きさは長さ65cm、幅30cmです。6号支石墓は5号支石墓から10m離れた地点に位置しており、蓋石の大きさは長さ332cm、幅235cm、厚さ92cmです。",
    "QA": [
        {
            "question": "利川道岩里支石墓はどこにありますか？",
            "answer": "利川道岩里支石墓は京畿道利川市新屯面道岩里にあります。"
        },
        {
            "question": "利川道岩里支石墓は何基ありますか？",
            "answer": "利川道岩里支石墓は計6基あります。"
        },
        {
            "question": "道岩1里にある支石墓は何基ですか？",
            "answer": "道岩1里にある支石墓は4基です。"
        },
        {
            "question": "道岩2里にある支石墓は何基ですか？",
            "answer": "道岩2里にある支石墓は2基です。"
        },
        {
            "question": "1号支石墓の蓋石の大きさは何ですか？",
            "answer": "1号支石墓の蓋石の大きさは長さ300cm、幅185cm、厚さ105cmです。"
        },
        {
            "question": "2号支石墓の蓋石の形は何ですか？",
            "answer": "2号支石墓の蓋石の形は楕円形です。長さ290cm、幅159cm、厚さ35cmです。"
        },
        {
            "question": "3号支石墓の蓋石の大きさは何ですか？",
            "answer": "3号支石墓の蓋石の大きさは長さ350cm、幅220cm、厚さ87cmです。"
        },
        {
            "question": "4号支石墓の蓋石の大きさは何ですか？",
            "answer": "4号支石墓の蓋石の大きさは長さ225cm、幅195cm、厚さ80cm程度です。"
        },
        {
            "question": "5号支石墓の蓋石には何が掘られていますか？",
            "answer": "5号支石墓の蓋石には1つの性穴が掘られています。"
        },
        {
            "question": "6号支石墓はどれくらいの距離にありますか？",
            "answer": "6号支石墓は5号支石墓から10m離れた地点に位置しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 418,
        "QA": 341
    }
}